蕭若元：特朗普上台後很快變成弱勢政府甚至被彈劾

19/12/2016

美國候任總統特朗普當選一個月，但仍爭議不斷，內閣班子未定，國內支持及反對派持續拉鋸，外界對於他下月正式就任後的政治及經濟前景存在憂慮，同時亦質疑能否沿用「狂人作風」，扭轉美國現時正在潛伏及蘊釀的各項內憂外患。

《經濟通通訊社》邀請資深傳媒人兼易還財務(08079)主席蕭若元，分析新任美國政府的看法及面對的潛在阻力。自特朗普當選，坊間將他與1981年總統列根的經濟政策互相比較，因兩人均主張減稅、增加公共支出和基建等刺激美國經濟。

蕭若元認為，大幅度減稅是「革命性」的事，他質疑特朗普上任後議案能否通過參眾兩院，「眾議院共和黨只多幾票，要有60票以上才可制止民主黨無止境拉布」。同時他認為大幅度減稅會形成赤字，「無可能減稅，增加支出而不增加赤字」。

蕭若元指，特朗普主張「小政府」，所以每增加一條新政策，就會減少兩條政策，例如增加基建支出，就需要在其他開支方面縮減，但他認為現時美國社會沒有社會共識去做到。他又說，特朗普亦不可透過社會福利削減開支，「即使列根時代都不敢觸及減福利的議題」。

有分析認為，列根政府減稅、增加公共支出及放寬金融監管等，導致美國1987年金融危機。市場擔心特朗普上場後，因財政政策與列根曲工同異將會重蹈覆轍，金融市場再陷困境。

不過蕭若元指，1987年的股災是列根上任至少7年才出現股災，不是短期內發生的事。他直言「不相信特朗普可以連任，很快就看到特朗普變成弱勢政府」。

留名

侵侵一定受萬民愛戴

連任無難度

Thank you burn hill

杜林普政府成為美國歷史以來最強盛時代

之前又話唔撚熟又講。。。衝出黎柒

今次真係America great again

統一全球嘅機會嚟喇

thanks burn hill

Thank you Burn Hil.

燒山又燈

12月20最新民調 trump支持度上升

侵：燒山好野！多謝燒山！

燒山好野

燒生愛國想燈死侵侵

美帝會係侵侵帶領下雄霸世界

蕭若元認為

侵侵強勢政府在望

USA!!!

其實戰鬥民族終極老闆就係白人油佬組織（已經滲透灑成不同西方國家富豪）

侵侵上場代表幕後班白人油佬組織要統治番成個北美洲，謝絕班阻住地球轉既左膠

侵侵（傀儡）會同戰鬥民族合作

侵侵一邊扮好人賣過期武器比中東反戰鬥民族既組織

而另一邊戰鬥民族就做醜人打親北約或親美產油國

諗起咁樣過八年 共和黨幕後既槍械商 油佬真係發過豬頭